美洲國家盃獲贈5萬劑科興疫苗 美斯尼馬等參賽球星或須接種

美洲國家盃將於6月13日展開，賽會昨日（13日）公布獲中國科興生物捐贈5萬劑疫苗，予參賽球員接種。

今屆美洲盃主辦地阿根廷及哥倫比亞的新冠病毒疫情持續嚴峻，昨日新增確診個案均過萬，南美洲足協會長杜明基斯（Alejandro Dominguez）昨在賽事倒數兩個月時公布，獲捐贈5萬劑科興疫苗，予參加美洲盃的球員接種，他形容這是南美足球大家庭獲得的最佳禮物及消息，又感謝科興對賽事給予的支持。

據報賽會計劃在美洲盃揭幕戰前，為所有球員完成兩針的疫苗接種，這亦意味勢將參戰的美斯、尼馬、蘇亞雷斯及占士洛迪古斯等星將，或須接種科興疫苗後才可出戰。據報美斯得知賽會獲贈疫苗後，轉贈3件巴塞隆拿簽名波衫。

共享科興光榮

翠：班球星死晒中國就贏到世界杯